［K Kwong吹雞］有人揾到外國實驗室可以化驗二噁𠸄，依家要sample！

講明哩單係國際核彈
（同小弟諗法一樣）

睇漏：應該都要眾籌

幫推

二噁英毒氣會係民意戰既下一個關鍵，可以拉攏藍絲

呢啲好平
諗下點運走仲好

海關最麻煩

空氣唔該都驗埋
唔好成日都講空氣有毒
有毒你都要講比講豬聽有毒
報告寫唔係老作

拋磚：
中大生揾chem撚盡快攞咗sample（泥土？）好好保存先
甚至爆露喺現場既衣物、飯盒、水都留

前線巴絲如果有當日或其他發夢用過衣物未洗
可考慮留一套包好先
（但咁當然係有風險請自行考慮）

佢話who
我諗外媒/國際組織/領事會有計
同埋運包泥/空氣（空樽）/衣物有乜理由唔俾
捉唔捉到都有疑問

沖涼茶巴最近深潛

冇人推既

香港人：錢解決到嘅問題唔係問題

推上熱門

去暴大收集sample

拎黑警去驗

ALS 唔係香港都有咩
喺葵涌

行動post冇人推!!! 11.23用比三罷更強既和理非武器去打擊春袋中既春袋！

咁重簡單

其實要係之前中國制個d

推,做實事

Pushhh

有冇議員幫手搞？
哩啲民生野可以攞分

推

軍事用品好難攪
最大機會應該得國際特赦組織肯做

推！！好重要

Pushhhh

Pushhhh!!

借個位

poly手足入一入嚟thx

Push

Push!!

唔係運粒彈喎
運示威區泥土都出唔到境？

push

Pish

唔想香港有生化危機

係有，以前合作過，但唔知香港間ALS有無得做依個test

諗住運粒彈廢時話我地老屈，
get錯巴打 sor 自膠

小事小事

Push!!!

但佢未必有儀器驗
定可以叫佢幫手ship d sample去外國驗？

眾籌GOGOGO

拎d雀屍同彈殼驗唔驗到

Push!!!!

Amnesty

依家問題睇嚟係冇人帶頭
沖涼茶巴
再唔係攬巴/g20甚至議員出嚟帶頭開眾籌得唔得

應該都有用

二噁英成個中大都有啦 泥土、書木、衣物 根本俾你任揀

再唔係中大學生會帶頭？

push push push 有冇全能連登仔出動

pish

bu有個lab直頭係二噁英實驗室 係舊校7樓
不過唔知入面係乜

香港好似得馬會驗到dioxin
定全部都要寄去外國驗

中大一定全港最多
一日千幾兩千粒,
要驗梗係叫K Kwong入中大搵證據

唔知有無做開 dioxin tear

推呀

p牌怒推呀呀呀呀呀

講開馬會

Als香港有（利申 lab狗）

支持
開個POST教人攞sample!
鏘攞sample普及化!

有poo驚到即刻驗身

記者件衫做sample

大力推

盲腸

唔該快啲嚟香港驗啦 我唔想生cancer呀

，

推推推

pushhhhhhh

上次黃埔手足有？

K Kwong救港

支持先

可以。我ok

up

推啊

tui

同意

Up

推一推

外國喎，俾你帶到出去？

甴近平

曱甴平

P

推!

push 納粹毒氣室

pushh

最毒係屯門

其實就咁中大都有得驗啦 洗撚去外國咩

嚴正呼籲，如果有所謂嘅白警，或者開始懼怕自己行為嘅警察，你有一件事可以做

幫你推下，中大應該有好多證據提供

pishhhh

曱甴平
甴近平

pishhhhh

今時今日仲民意

推咗先

Push push push

真，成個project最唔洗擔心既野

推
K.Kwong講埋要點做了

睇爆佢
民意撚聽住 呢個絕對爭取到你地要嘅民意

香港有無？大學得唔得？

拎sample時拍埋片，可以整到科普教育片咁
政府無得抵賴

atomic bomb

所以建議當副本咁打二噁𠸄議題

［跪求一讀］不放棄五大訴求下，新死線條件：公布最新二噁𠸄數據、中國催淚彈成分、已完成既監警會部分、死因庭查最近被自殺案件

大大力推

點搵 求其笠d 空氣？

gogogo!!!!!!!!!!

十萬個PUSH

我發夢見到自己位置成日都會接觸到tg 點先可以拎到 點保存 有咩幫到手

問左als空氣驗唔到

貴極有限。籌！

推！！

推！！！

彌敦道、未放過tg既地方同埋郊野公園既泥？

預我一個

個間野背景係點？一陣驗左同你講冇野就死得。

最好搵多幾間驗

議員不了
攬炒巴可靠

Als香港有lab

中大大把泥

推！

呢排沖涼同洗面我聞到屋企水喉啲水嘅味有啲Tg味⋯

佢WHO係指世衛

推比二橋手足先

首選立場哥哥果件

推吖

豬咀個罐都要驗埋

中大成座山都係二噁英...

真核彈要推爆

p牌推唔郁

posh

幫手推

有無蝗製tg 彈

想問採集樣本應該用咩器皿？如果用密實袋裝tg驚比狗話d二噁英係由膠袋釋出

幫推唔該!!

唔係應該有hplc / gcms就驗到咩
理論上就算平時冇驗開
只要肯驗間間lab / 大學求其一但lab都驗到

Tui

黑警發射催淚彈根本就係軍用化學武器

會唔會夾錢運部機番嚟，易過運啲樣本走呢

ok

推啊~

自己攞sample 去驗就得啦

泥土，二號橋空氣，戰區直接係tg 氣體上面攞sample

香港commercial lab 都應該有dioxin spectrum
成堆lab 實有一間有

如果你要去外國就應該只可以運空氣，因為泥土入境，特別係農業國家應該比較難

Kkwong 吾師

最好由lab自己收集樣本，再sub去外國做。咁會更加有公信力。

當然唔知佢地敢唔敢接。

依個一定要推

現場衣物，水、食物，任何覺得可以俾污染物沾住既物件都留底放下乾淨膠袋保存

有冇pg level 嘅手足可以透過帶頭收集？Dr. K Kwong 已經幫到盡

運樣本唔難，好難check到

個人覺得要驗彈，唔係會俾人spin走係其他來源

推
讓科學說出事實

呢d機應該好大部掛

推爆

推 大力推

Poshhhhh

拎啲罐啊！用過嘅罐！唔同型號都要！

中大嘅泥土樣本點睇？

UP

香港化驗室做唔到咩

推唔到都推

隔離po已經講過，驗彈一定要高溫燒緊既彈驗

未開既tg 9成無料到

push this

有冇熟流程既巴絲帶頭做？
開眾籌，有少少詳情核實到既即課

als係有驗contaminated soil 不過唔知佢地驗唔驗dioxin

搵記者同佢地聯絡？第一 傳媒係第4權 身份中立
第二前線記者提供嘅sample最有力 唔通由啲勇武俾佢地咩

藥房d sample 膠樽？應該pp樽嚟

係咪要獨立環境下放一次tg先有公正性？

PUSH

有彈都有用
拆開睇成分都可以鋤死港共
所以佢哋唔敢公開成分

你驚香港lab 夠唔夠膽宜家驗dioxin 好過

推左先睇!!

化武啊DLLM, D 小朋友幾咁細個!! 成手都係, 成身都係!!
無撚人性咖, 用大陸貨, 宜家正中下懷, 種族滅絶喇, 死黑警

其實我問左

燒完嘅彈會唔會有殘留?

推
一定要清算班狗

做咩開人公司名？班黑警轉頭就去葵涌拉人封舖點算？唔拉都成個中共兇佢唔接哩單job啦，低調啲齋吹雞籌旗唔得既。

直頭用玻璃樽

核彈

香港人既super power

要sd去外國

Dioxin 可以用GS/HRMS去test，理論上應該香港大部分an lab都有

give me the link

11.23 反解放軍聯合陣線！「逢九必亂」！九陣遊行！

如果粒tg啱啱放出黎好高溫，會唔會同個膠樽有反應？

睇HOKLAS 邊間lab有PCB Dioxins既

之後自己收板拎過比佢驗

CU精英靠你地啦

推推

需要白警

邊間？可以點驗？

應該有，可以試下攞中大個1000粒試下

Hong Kong Baptist University - Dioxin Analysis Laboratory. 香港浸會大學二噁英分析實驗室

浸大有分析實驗室

近近地台灣有冇lab驗

不過我唔係化學人
唔知呢啲嘢點驗

國際公司唔驚既
同埋唔會得一間做到

500萬夠唔夠？

推啊！

搵啲運輸公司可以deliver frozen同會搞埋海關form，全包

香港信唔過

pusj

中大嘅泥
記者嘅背囊豬咀？
好多時記者留得仲耐過普通前線
而且身份上都安全過前線

UK ALS
唔驗空氣，泥同水可以驗，其他唔sure

千幾粒催淚彈
唔可以就咁算

自己拎sample可能比人話做假，有冇人識搵啲公證行？

自己做而家浸大仲係自己人到

所以要人啊
幫推行動post
急啊
[行動POST]1117香港人出嚟展示真正民意

會唔會呃錢？？

立場哥哥

agger
中大啲水一定要 好似話已經受污染會喇喇地
最好拎埋粒tg殼去驗 不過應該好難出境

籌錢揾als個邊過黎香港驗？

中大學生會有無得帶頭搞？
佢哋自己都有化學/醫療系，要點做會最好，佢哋應該知
如果佢哋搞要眾籌嘅話我相信無問題，錢香港人大把，最緊要知道tg過嘅地方嘅安全性，學生/小朋友可以繼續使用

所以個重點係

1. 邊類sample 攞去驗
2. 有無lab 宜家肯幫你驗二噁英- 為左你個千零蚊生意仔，比你攞住份報告四圍走

推左先

Tg殼度抹啲sample就得

一句唔知你件衫來源係邊度/有無被加工，已經skip過個核彈

泥土同水同彈殼？
最好唔同位都拎幾個

漁船接力過台灣再出得唔得？

有人搞實支持

唔敢報出黎

有冇邊啲地方係濃啲
但又唔運得彈頭出境

台灣嘅近近地，請人過黎都易d

去二號橋收集sample啦
叫cu su 搵k kwong

籌廿萬比佢住5星酒店再包頭等機票來回囉

打電話去問，求網址

拎得黎可能已經少咗dioxin?

一定要推上國際

追9住環保處啦

過左9月好耐

唔係話半衰期係5-7年咩

呢個好重要

人地講到明國際級核彈

pushhhh

落雨會唔會沖走

有咩可以做

佢係一季季咁出定係一個一個月咁出？

籌

問題係唔知點寄sample 出去？

會
所以趁未落盡快

會沖走，要盡快，同埋中大可能會清理

yes, sampling process is very important as well

點樣証明送個去舊野係關催淚彈事？
等港共黑警藍絲無得撐

有冇浸大學生send email去問下

推!!!!

[事後檢討]請堅守原則，勿墮落為暴政魔警

中大個d好似係鬼佬貨

佢消清得咁多咩，2橋個位咁多土，唔多唔少都會有啲

唔敢講

聽過下某d 設施要monitor dioxin，不過係半年一次

所以唔知樓上張圖係基於邊樣野去檢測二噁英濃度

sample就大把啦，晚晚都有，
你話俾木木奠塊臭閪你就話難啫

推。有冇Chem人可以講下要搵咩Sample驗，好多手足唔要搵咩。

不過警方一定會試驗Sample有加工可疑，有冇公正組織可以出手攞Sample

等到星期一先覆太慢喇，浸大學生會有冇人識啲職員直接打去

我估係路邊空氣？我覺得土壤會比較直接而且準確

求浸大學生

BU有中國教授，怕篤灰，可能唔敢接，接咗結果都未必真
不過都可以問下

PISHHHHHHHHHHHHH

呢個中國教授，未必肯幫

唔係當年沙士都唔識WHO
樓主應該都後生

有無狗狗家人好怕被自己家人害，怕就要幫手做野，。。。。重有和前線狗狗一起食飯。。接觸交談生活的幫兇，你地都係打份工姐，現在為自己及自己後代做d野吧。(有爛左唔要的合法樣本就早d交出來）

爬曬文
係巴打誤解定我誤解

有問題tg係中國產
用得最多係11月2號
港島區個次流水集會

如果驗土只可以代表對植物有影響。狗會話人唔會食土，只有空氣先會比人直接接觸到

推2

認同
我覺得第一件事收sample先
自己收，搵傳媒收，SU收
收多啲無位

盡快搵chem人教大家收sample

仲有2橋

推3

立即課金

中大有咩?好似係poly lab.
但係中國製professor嘅lab嚟。

其實中大同香港大部分commercial lab一樣，問題會喺個intention度，香港d lab依家肯定會reject辦唔做。

直接同外國lab deal好D,最好用d唔太敏感嘅機構名入。

利申： 做過幾間香港commercial lab

要standard，先驗到絕對濃度
唔知入口有無限制

旺角警署對面

推唔郁都推

仲有一個post係叫班狗交出完整tg供化驗
都推下

technically, 只要有部LC/GC/ICP-MS 就可以驗到， 咩sample type 都得

每個醫管局聯網的龍頭醫院生物化學實驗室一定有

2橋唔係過期鬼佬貨咩

推能爆你

8000蚊， 我豪俾佢

大陸d病死豬都出到來香港，唔好咁單純天真

k kwong

好

未必個個有dioxin standard
同埋化驗公司有公信力

不過搵多啲地方驗cross check好啲

中大

但你土有其實代表空氣都有或者有過，間接證明佢啲tear gas有dioxin, 根據土壤裡面嘅dioxin濃度去推測tg既dioxin濃度，收集空氣去外國化驗有難度，但環境處未必肯如實出空氣dioxin既數據。

take my money

push and support all the way

香港驗唔到嫁咩?

如果驗到雀屍, 同吐露港啲魚, 咁就清楚曬

可以考慮 World Courier

尼間野運開生化危險品，如果用dry ice 運，大約萬八。
可以contact 佢哋 HK office (info attached)，一般import and export permit 佢哋會教你點攪。
致於要攞乜嘢samples ，問番K Kwong 會好D

面巾岩唔岩洗 發夢好多時條面巾洗完仲有陣tg 味 其實 d豬咁filter 有無用

Shut up and take my money!

要拎玻璃樽黎收板

連登咁多人，應該有人做lab 可以自己拎返公司自己試吓個數掛？

香港浸會大學係香港少有實驗室有HOKLAS驗Dioxin

彈殼有用嗎

Taking samples must be done with a chain of custody and traceability. We can reference back to the US EPA sampling guidelines.

但係你揾得大lab基本上都係周圍都有branch
咁係香港驗定寄去外國驗有咩分別

有

係咩，有冇source?

泥土比空氣更難出口

泥土對外國農業國家影響好大，應該入唔到境

反而空氣你用一般密封器皿就得

咁filter 應該最好

they dont have the equipment to analyze dioxins.

mass spectrometer (質譜儀)、HPLC、IR spectroscopy呢d analytical chemistry儀器驗唔驗到dioxin？
呢d儀器大學lab應該有，暴大既chem department我當年參觀時記得有介紹過

我覺得可以

暴大應該有dioxin液體sample

直接運粒彈過去

睇黎可以試下運衣物過去

最好搵啲有大啲公信力既lab做

thx prof. kwong.....really an atomic bomb
push

Environmental lab應該都有得驗。不過一般lab就未必有，首先市場需求唔大，無得賺，又要買dioxin CRM , 雖然網上大把sop/stanard (EPA,EN, GB),但始終都要做輪R&D 先有信心出得報告。

驗鉛水就簡單姐

始終外國lab 被施壓既機會細

香港branch 直接係香港負責人硬食，實無運行

Give me the link

the sampling plan must be well done to help trace origin of the dioxins detected. the govt did not deny presence or raised level of dioxins. they key bbn is to link raised dioxins level to police's use of excessive tear gas and other fire powers.

快
港共開始揾路政處去做野

係囉, 其實個test唔難, 係有無standard 啫.
其實食環可能有, 因為意大利奶製品曾經試過鑊好大嘅二噁英汚染.

我ok

推文

你冇睇班仆街記者會又賴係燒雜物產生二噁英嘅原因咩，呢啲話只有垃圾藍絲同埋啲無知中立先會信

希望真係出到報告，有國際機構報告可以令啲中立嘅醒下，深藍就算吧啦冇得救

以下list咗環保署有“二噁英”字眼嘅網頁：

物流撚申利：千萬唔好運蛋殼，戰略性物品唔運得。運的話，海關照完x光，就會有狗上門拉人。跟據IATA，亦都無airline 敢收貨。就算當你咁好彩成功衝關，去到當地海關一樣清唔到關。
要寄就只可以寄樣本。但如果要合法咁寄樣本，先要做左lab，出份MSDS，之後申請DGR，用UN箱包裝。文件方面要forwarder 出一份AWB, 寄貨人出Packing list, 間lab出MSDS, 再同airline交份DGR Form. 整得d 文件出黎香港人已經死撚晒。

有冇chem人幫手跟standard procedure拎sample

的確係

暴大求其一草都有啦
有無暴大人有工具可以用?

香港管理層會reject敏感sample㗎

例如綠色機構想驗嚟告d大公司，香港未必肯接㗎，依家仲要用嚟告香港政府喎

寄去外國branch, 佢地未必知係想用嚟告政府，同埋外國D管理層應該唔會覺得｢告政府｣有問題

ok 啦

我之前有見到另外一份係到上年8月，我打左電話問佢點解佢無再出佢無覆我。

standard solution應該唔難買掛
驗food safety唔係應該都有驗dioxin咩？
fehd都有驗開大閘蟹dioxin

藍絲到時又會呃自己話外國勢力一齊造假

Thanks

no. you need to have a gc hooked up to a high resolution mass spectrometer like an electromagnetic sector. the usual gcms with a quadruple mass spectrometer is not good enough.

真
有數據
Call 一次大型集會

住邊？

****眾籌****

唔好意思，仲係要借個位&幫你推推POST

鍾庭耀教授為今次運動發起了超大型全港性民調，長期追蹤今次運動大事件的民意 (eg. 721, 831) & 證明香港人未放棄，然後做份國際文宣, 話比全世界聽：5毛網軍不代表香港人
(眾籌到而家先64%, 仲要大家支持)

第五期民調結果POST
(new)
第三&四期民調結果POST

第二期民調結果POST

第一期民調結果POST

眾籌link:
官方link (我們香港人計劃) :

(對唔住，咁危難時刻下我知而家仲叫大家課金可能好反感，但我相信兄弟爬山，各有各做，行得通就全力去做)

唔自爆
但唔知係咪我聞錯
真係啲味唔同左⋯

外國lab的話姐係我地自己collect sample俾lab
lab只會負責驗個sample
到時對家會唔會話我地個sample本身有問題

呢層你唔洗擔心，深藍係最契弟，走資全世界最快，致癌不育呢d野佢地反應仲快

最反應慢係中立撚港豬

Dioxin同cyanide test都有用 搜集sample都唔難 不過費用就...

燒完先有

。

推佢老母

威既咪學巴打話齋，夾夠錢比外國lab 去on site draw sample

design 埋test plan 比你

我地香港曱甴大把錢，只要做到你洗擔心？

睇黎佢好嬲，咬實唔放

咁驗埋其他野都得

浸會大學LAB有得驗

咁如果寄玻璃樽裝泥土/空氣呢(dioxin sample)

橋身 樹葉 水 路面 草 雀屍 當晚手足既衫

好想推

點聯絡教授？

我諗係爭個人真係籌聚去做...

而家佢報 你會唔會仲信？

講真，班前線狗分分鐘都想知有幾毒

前幾日中大草地得唔得？

點都chok下睇下佢點講先啦

邊度 你講 我即課

［我真係］HA Secret:有‘公務員’驗到有氯痤瘡！！

中大手足唔知做左野未
而家港共黎洗地 要攞sample就快
Dioxin decoy太耐 附近既泥土就得

2105 校方高層指路政處人員稍後將到二號橋橋面進行復修工作，數名軍裝警或會在附近（非校園範圍）戒備，並呼籲公眾無需恐慌。

shut up and take my money

多多都捐

搵領事館搞, 佢哋用Diplomatic bag, 海關冇任何權檢查, 拆甚至掃瞄都唔得.

目前需要解決既問題：

1）拎去邊間驗

2）要幾錢

3）sample點拎，係邊到拎，有人話中大二橋戰用既唔係中國製tg，求fced

4) 點樣可以確保拎既sample準確，要拎幾多，standard procedure係咩

5）拎咩sample (土？空氣？衣物？邊樣最好）

6）將sample運送出境既問題

好驚班陷家鏟會攪博士

721831101111

可以既話最好有人唔好咁揚靜靜地做左先，之後可以再出黎籌錢，唔好比班仆街知道

「人道」問題
一定要搵612「人道」基金

samples要盡快拎，收到風mon post狗已行動話動員聽日加快清理

推！關乎全港人既生命

玻璃樽唔得會汚染左個樣本，要用無菌袋裝泥土樣本再入un箱

Sample夠多一部分香港驗
主要送去外國驗
香港lab有藍絲/被收買就只出Pass report
分分鐘拉埋寄板人都似

快快快

HKBU本身都有個Dioxin Lab 啦

International atomic bombs

除左化驗，清理二噁英都好重要，我開左個post，討論「反二噁英大遊行」，希望大家討論下，如果認同，幫手推，感謝！

求幫手推到民陣搞個反二噁英大遊行

佢而家搞緊？
要眾籌就馬上出聲！！！

喺香港驗你唔可以擔保到其真確性

求推

未搵到獨立機構化驗前，希望大家以市民身份，用1823查詢相關資料點解未有公布，甚至如果發現有部門忽然疏忽職守/做假，要投訴跟進

推
中大最多sample

我有一袋中過TG既衫褲鞋
需唔需要?

其實做唔係問題 驚d sample寄唔到出去同俾人追查炸

由中大人做番係最好 唔使用個人名義去冒險

外國ALS做到，咁香港果間ALS做唔做到？

你仲信香港

pushhh

推呀屌

但sample要寄去外國嘅，error會好大

香港更加唔會做 我相信二噁英咁多 個error唔會差得遠 同埋要睇你攞咩裝會唔會contaminate個sample 依家淨係要份化驗報告去證明二噁英既濃度過高

推呀推

我要夾錢

浸會大學二噁英ｌａｂ

Contact Us

Contact Person: Ms Sammy Li

Telphone Number: (852) 3411 2583 / 3411 2369

Fax Number: (852) 34112367

E-mail Address: dioxin@hkbu.edu.hk

same with LorraineC and 知更鳥? 佢哋兩個嘅消失完全冇人提起

見k kwong個post下面都有人講
話係紅底

浸大個二噁英lab教授係內地人，加上浸大係紅底，就算驗都唔敢擔保驗到啲咩

香港人：

真係要驗一驗
再叫環境保護處搞掂去
拋波落政府到

GoFundMe

中大當日既濾罐應該都好多下

浸會二噁英lab個PI係蔡宗葦教授，佢係食物安全中心食物安全專家委員會，委員會個主席係中大陳振宇教授 。可以試吓聯絡陳振宇教授 ，或者由佢出面叫蔡宗葦驗二噁英。

另外，其實驗二噁英成個步驟，包括sampling，extraction，HRGC condition，HRMS calibration，同QC，最熟應該係個lab入邊啲RA/postdoc。只要問到佢哋攞個standard procedure/SOP，理論上香港其他Chem lab都有能力驗到二噁英。

我相信蔡宗葦個lab應該係用WATERS AutoSpec-Ultima double focusing magnetic-sector mass spectrometer couple with GC and auto-sampler黎驗二噁英

有冇巴打熟BU Chem 啲RA/PhD 學生，佢哋可能識得浸會7樓啲人

推1

專家出場

推爆佢

香港可能會比777收買咗，都係搵外國驗

請留意，連登黑色五毛警告現正生效
請勿被五毛帶風向

支狗真濕鳩

除左三罷，整番個18區二噁英聯展
branding一下「開花」，同時教育下市民仲好
有大專chem手足幫手更好
文宣手足同時重組連儂牆
有黑警搞事一齊屌走，佢放tg正中下懷
和理非一齊抗衡藍絲清場既風向

推！
啱啱整咗個TG毒氣地圖，幫手推推
[民防］香港毒氣地圖正式上線!!!

推！！！！

恕我才疏學淺，呢啲咁簡單嘅嘢，香港求其一間大學都驗到啦，使乜特登運去外國呢

推！！！！！

其實都係Accreditation 姐....

推

多幾間lab 驗會唔會好D
減少error
有無黃化學L

ALS 會唔會一陣send返去葵涌做

咪就係HOKLAS 嗰啲就得啦

會

但結果真係有唔同個陣 你信邊個？

cert左dioxin test 既地方唔多

做過蔡教授學生
我信佢既，不過佢的確係內地人

浸大咪有囉，都好多lab揀

其實最擔心係點運出去

你攞十個sample分十個密實袋寄我唔信佢block到哂

除左三罷，整番個18區二噁英聯展
branding一下「開花」，同時教育下市民仲好
有大專chem手足幫手更好
文宣手足同時重組連儂牆
有黑警搞事一齊屌走，佢放tg正中下懷
和理非勇武一齊抗衡藍絲清場既風向

文宣參考：
【全圖】催淚彈 二噁英 禍必及妻兒？

真實圖：全世界文宣集中戰線 - 二噁英

「二噁英」極有用！快啲重啟長輩圖戰線

「二噁英」突發，我老母D藍屍群組開始流傳長輩圖!

【招人】二噁英民間清理大聯盟

文宣圖「政府答應五大訴求，才是回覆平靜的最快方法」

推眾籌
我覺得做一間唔夠
起碼要做夠三四間啦 個sample size好細
而且唔可以淨係搵香港個d 要搵埋外國個d lab驗

係香港 LAB 同LAB之間會互通料
根本D 數最尾一定係夾過

香港有哂世界大行LAB
TUV, SGS I記 BV
你搵得黎驗呢D都真係未必確信
間間都係靠奶共生存
所以接都未必會接

個個都有唔同既時候 可以公開哂佢
等人自己睇囉, 間LAB 接得呢D仲做假 真係預左自己個名臭
最緊要取樣本係公正同合理

我好擔心中大生及各位義士健康，講真我好希望炒車

繼續推

支持

要GC-MSMS / GC-HRMS先做到，唔係好多大學有
同埋如果唔係hkolas認證左既只係in house method, 做出黎認受性會差D，但香港認證左既得3個lab, open to public既得一個，係BU
利申：讀化學，以前做過化驗

再推

我又推

推你老母

推爆你

理工就快有sample

GC-MSMS好多testing lab都有喎
我諗係個method問題
Extraction個method唔知係咪好複雜
如果BU有就不如直接搵BU做

幫手推一定有用

習近平甴近平

快

呢幾日應該大把sample

推啊推

點算呀

點搞呀

搵多幾間？

快

出到黎好似驗身報告唔敢睇

HKBU咪有個dioxin lab 囉....洗鬼去咁遠。

咁平時啲人做research都要寄sample架

要求環保署交代

(有片) 港大化學博士：
催淚煙令全港受害、禍延下一代

無可疑？？

如果彈殼唔可以拎走，咁用棉花棒撩去收sample得唔得

其實有無人已經收咗sample

乜都唔撚識 識推

文宣手足請留意！！！

曱近平

打狗

槍仇必報

612 721 811 831 929 101 112 113 1111新屋嶺 還眼 還命 被自殺 實彈 周同學 強姦 輪姦 因姦成孕

馬王美麗傳承聽日會唔會斷腳mola mola

【抗暴●社區災難】
中大過千催淚煙可能已擴散至馬鞍山及彭福寵物公園
化學專家籲政府化驗

(有片) 港大化學博士：
催淚煙令全港受害、禍延下一代

[/violet]

快啲攞我啲錢

我剩係見到馬場啫

Pust tmr

Push tmr

環保署

(有片) 港大化學博士：
催淚煙令全港受害、禍延下一代

嘩 P牌幫推

紅底架

推有用post

推有用post！！

其實大部分地方都唔畀泥入境...

啱呀 好怕中間俾人偷龍轉鳳 轉人帶過去唔知可唔可行呢？

直接拎TG彈殼會唔會更好? 證明係TG嚟嘅Dioxin啦 ，唔係佢又話係放火燒出嚟唔認數

我識得有人成日來回歐洲台灣，
如果要帶smaple 可能發下夢會去左外國lab~

可以點幫手

International standard驗dioxin一定係HRGC/HRMS, 最複雜係instrumentation雖然個extraction & clean-up並唔係咁一步到位。以我的認知ALS HK係會subcontract個板俾其他分公司做。同埋air係可以做，不過係要抽啲空氣(~48hrs)去一個類似filter的物體然後嗰拎嗰舊filter做testing

ALS HK 好似未驗到， ALS Australia 就得， 無 accreditation 做完=白做，不話可以問ALS HK 先

Sample Jar 要 Lab solvent rinse certified clean 左先用得，寄泥去澳洲要ALS AU 出張農業部 premit先入到口

Push push 搵專業嘅抽sample

Push push

Sample 無人知你驗咩，驗咩係同lab 講，只要declare medium （Air/Soil/Fabric) sample 同有對家import premit 就可以

我做過 Dioxin Air 同 Soil sample， 有咩盡量答

香港係得 BU, Government Lab 同 青衣 CWTC 有 HOKLAS

最近係澳洲ALS

Sample Air Media 要 Lab provide and prepare, 用 PUF 簡單 似High Volume Sampler, CU 會有

Soil 要 用 Solvent pre rinse Jar, 寄 lab 要 當地 premit 入口

泥土好多國家係禁入口，周到會X

帶/寄Ammo 會拉

Sorry ALS 得番 美國同歐洲有Lab 做

我自爆 job 我有份做

香港係好低，無哂 舊既 Incinerator，風大部分時間都食海風

朋友試過帶水仙，好多外國華人過年會係花墟買水仙頭返美加，佢地求其批走少少泥都過到境

成gip泥難講

不要以身試法

超限戰

眾籌
但sample出海外會有困難

係就快！

澳洲寄泥要出permission 係咪等當地lab出俾你 然後再連埋份野寄出去？同埋soil果個專用Jar都唔知邊度買到

直接麻包袋隻狗去驗

當地Lab 會準備哂 Lab 寄 certified clean Jar with Ice Box 來香港，上面有label 寫ID，Chain of Custody Form（驗咩最好分開email order) sample 好泥要雪4 deg C 用同ice box 寄番lab 等result, I-TEQ 懶計可以叫lab 出埋，excel 計唔難， 量多 3000幾港紙一個樣本

咁fabric會唔會冇咁難搞 直接運衣物過去 二噁英應該會黏附

有CU當日前線未洗既外衣，包好就可以寄走

我已答左部份， 2. 相見到仲有美帝CS既彈殼

有用，用ziploc bag 封好

要雪，好在dioxin 好stable ，雪 4 deg 都係防vaporize 同 Bacteria decomposition

No Accreditation is nothing

No Accredition

國際上係 ISO 17025

某程度上香港個認證仲嚴謹

囉 sample 泥用鐵鏟（唔可以有膠） 入per cleaned glass jar 填滿雪4 deg C, 鏟前鏟後用 deionized or distilled water rinse

Air 要用 機

空氣係最難做， solid 最易 （機皮，泥，衣服）

Solid 用 Glass Jar, 工業用膠有2次污染

除左BU外兩間HOK左都係政府in house

如果比外國ALS 做，可以請ALS HK 出人囉樣本比番Labour Charge

囉水要用pre cleaned 1L 茶色玻璃瓶，最好囉夠2L， Ship 水成日打爆

浸梅酒果D

幫推呀

動物多是Cyanide 直接毒死非Dioxin, Dioxin 係脂溶性要係CU 一帶長期搵食先積蓄到，機皮入面既lipid 都要同泥土長期接觸先吸入到

要in house 做到可信再Cross lab cross check golden sample 先叫可信，都仲未accreditation 到

Government Lab 做

黨鐵有個臥低站務員，專影大頭交畀黑警（P牌每日袛可出一次，幫助推po）

樹皮

Pushh

但ALS HK本身會唔會幫

係咪話暴大水源污染左

甴近平 甴曱平 習曱平

倒返轉睇, 嗰兩日啲雀嘅皮毛一定染到啲二噁英, 如果係佢哋皮毛驗到相對高嘅分量, (用中大以外嘅香港雀做control) 你都咪話唔兇佈. 會飛嘅禽鳥, 直接, 非積累性汚染都高喎!
春天又可攞中大附近地方嘅鳥蛋去驗證, 做個持續study.

大埔啲海烏頭又多又肥(蒸起真係流油㗎), 仲係中淺游層魚, 成日上水面. 我覺得都可以係二噁英對生態持續汚染嘅indicator.

啱呀

咁宜家有冇人係做緊嚟？攞緊sample?開po係想要點幫手？冇direction唔知點幫呀😢

以前可以，可能policy唔同左

建議驗水，泥同衣先，有Lab 比quote q接頭後一切好辦

Can someone also contact ALS Technichem (HK) Pty Ltd for help?

I believe ALS is international and engaged in different environment project testing, but not sure at all on political background.

Maybe I can do it, 我同佢哋交個手

Wonderful!!!

長知識了
environmental底唔識咁多
真係靠哂各位chem人

我都係Environmental 但做pollutants

點收集係問題

不是大問題

Sampling plan 可參考

Sampling containers g

暫時向三家海外lab quote 緊價，要兩三天時間，不要著急

採樣可參考

轉推哩個不如

K.Kwong: 已諗好兩大調查計劃，一齊就妥，會眾籌同招義工！！

睇黎你可以幫到佢 佢都搵緊人

化驗可以一齊做，但medium 寄唔寄得出同個lab 驗唔驗到係後話， Ammo 出口真係大鑊野，environmental sample 問題不大

過後Sample 空氣意思不大，放完已無左emission source, 變左environmental sink 入泥入水， 再反映在植物，人同動物身上， 做dust swipe 好過

Event capture 好似incinerator 燒緊野，放煙花同步sampling 就有代表性

大家參考下1976 年意大利北部Seveso 化工廠二噁英disaster!

環保署已經唔會公佈Dioxin含量，就算佢地會，佢地用嘅sampling都係廢
佢地係拎一個月其中一日，Sampling地點係新界西或港島其中一個TG冷門地點
用一塊filter吸24小時空氣，返到lab用solvent沖返filter上面嘅野出嚟驗

換句話說其他TG熱門地區都冇setup到sampling

另外，二噁英係一種比較重嘅compound，即時放TG一刻噴出嚟嘅煙點都會有，但隔左一日唔知仲會唔會瓢浮係空氣？會唔會係地面比空氣多？

Dioxin 個structure係coplanar，好易俾活性碳吸實，但用Toluene可以沖出嚟，有見及此，我建議拎sample方法

1. 該地區有發射過TG七日內，係 “地面” 及 “離地面150cm” (呢個高度係大部分人呼吸高度)
2. TG地區附近大廈/商店中央冷氣系統
3. 黑警/武勇/記者個豬咀如果係活性碳，有機會可以用solvent沖到啲dioxin出嚟，不過前兩者一定唔會出現，呢個要靠記者主動提供你地舊棉 最重要

依家有無update !!
重要實事

其實我問左eu同uk 想將sample俾佢地睇下 但佢地好似成日將我既quote direct左去香港 我又唔知信唔信得過

好似好敏感，問左三間無一間回覆報價，佢哋話一般二至三個工作天回覆，比多兩日佢，不是一時三刻可以做到，比你真係用到Government Lab 都唔得

無Lab 回覆......

巴打，想幫手。

有一家美國既覆左我， good news

我懷疑同你係同一間
想問通常係幾多錢

可能啦，我問三家只有一家覆

佢係點計錢 係咪逐件sample數

Sample 既數量，分析法，出數時間都有影響，如果做十個同一百個，都係要Cal 一次機，一百個平均一個平20～30%，有 Auto Sampler, 一次過做哂extraction，比部機24 小時run 都要行5日

多謝你呀 ！

得幾個sample使唔使成千蚊？我又搵唔到咁多個

巴打，你係度空氣定泥土？我諗緊有機會好多particle 已經attach 左落條街既表面。仲有如果air,好似有啲sampling 時間可以短啲？ 公司你地係唔係搵Als?

兩樣都唔係 係衣服
我公司唔係als

點度衣服🤔
我問你係唔係係搵左Als

搵左als但冇覆 覆果間唔係佢
二噁英會痴住係件衫到
不過未問佢價錢 好似隻隻都唔同 但都唔係平

有乜野可以幫手

終於有Lab 回到報價 不幸消息係極貴七千一個辦

有回音 7千一個辦

衣服可以驗，剪細入瓶

港紙定美金？
我好似同你唔一樣...

HKD, 加埋shipping 呢...

咁我係平小小 計埋shipping就六千 可能同你sample唔同